---
date: '2020-10-09'
title: 'Linux命令gzip'
tags: [linux]
description: '“gzip”命令的快速指南，用于压缩文件'
---

“gzip”命令的快速指南，用于压缩文件

gzip 命令可以在 Linux、macOS、WSL 和任何有 UNIX 环境的地方使用。

您可以使用 gzip 命令使用名为[LZ77](https://en.wikipedia.org/wiki/LZ77_and_LZ78)的 gzip 压缩协议压缩文件。

## 使用方法

```shell
gzip filename
```

这将压缩文件，并向其附加一个.gz 扩展名，原始文件将被删除。为了防止出现这种情况，可以使用`-C`选项并使用输出重定向将输出写入文件名.gz 文件：

```shell
gzip -c filename > filename.gz
```

-C 选项指定输出将转到标准输出流，保留原始文件不变

同时也可以使用-K 选项

```shell
gzip -k filename
```

压缩越多，压缩（和解压缩）所需的时间就越长。级别范围从 1（最快、最差的压缩）到 9（最慢、更好的压缩），默认值为 6。您可以使用-`<NUMBER>`选项选择特定级别：

```shell
gzip -1 filename
```

压缩多文件

```shell
gzip filename1 filename2
```

使用-r 选项递归地压缩目录中的所有文件：

```shell
gzip -r a_folder
```

-v 选项打印压缩百分比信息。下面是一个与-k（keep）选项一起使用的示例：

![fvzBBf](https://pics-rust.vercel.app/uPic/fvzBBf.png)

gzip 还可以用于解压缩文件，使用-d 选项：

```shell
gzip -d filename.gz
```
